# 2048+ game

### Установить зависимости проекта
```
npm install
```

### Запустить режим разработчика
```
npm run dev
```
---
### В игре вы можете: 

 - передвигать ячейки с цифрами в 4х направлениях с помощью мыши или клавиатуры(на выбор),
 - сохранять данные игры (набранные очки, время, дату, игровое поле и коэффициент ячейки) одним кликом (данные хранятся в LocalStorage не ограниченное количество времени, но могут быть удалены пользователем),
 - загружать и продолжать с момента записи сохранения,
 - просматривать в раскрывающихся блоках свои сохранения, правила игры или селектор коэффициента,
 - увидеть автоматическое добавление ячейки с числом в случайное свободное место в конце успешного хода,
 - вернуться на 1 ход назад,
 - остановить/продолжить отсчет времени.

 *( в игре хорошо проработан UI/UX дизайн )*

---

 ## Подробное описание функций и возможностей игры:
 
![score](./readme/score.jpg)

### Кнопка Открытия/Закрытия таблицы с информацией о сохранённых играх если они есть или сообщение об отсутствии сохранений.

![score-table](./readme/score-table.jpg)

 ### Таблица сохранений с сортировкой по набранным очкам.
 
 - Кнопка загрузки сохранения.
 - " 1. " - обычный порядковый номер для наглядности.
 - " Score " - количество суммарно набранных очков(суммируются при каждом ходе).
 - " Time " - сохранённый отчет времени со старта игры. 
 - " M " - коэффициент выбранного начального числа.
 - " Date " - дата поставленного рекорда.
 - " Open " - кнопка загрузки поля на игровую зону.
 - Кнопка удаления сохранённой игры.

![load-score](./readme/load-score.jpg)

 ### Кнопка загрузки сохранения.

 - загружает данные о сохранённой игре из LocalStorage.
 - восстанавливает игровое поле сохранённой игры.
 - загружает значение счета рекорда.
 - загружает значение отсчета времени загружаемой игры и продолжает отсчет времени.

![del-btn](./readme/del-btn.jpg)

### Кнопка удаления сохранённой игры.

 - Удаляет сехранение из таблицы.
 - Обновляет данные в хранилище LocalStorage.

---

![info](./readme/info.jpg)

### Кнопка Открытия/Закрытия информации о правилах игры.

---

![start](./readme/start.jpg)

### Кнопка старта игры.

 - Обнуление игрового поля и заполнение от 3 до 5 случайных ячеек числами выбранного коэффициента или коэффициента умноженного на 2.
 - Обнулить и запустить таймер отсчета секунд с 0.
 - Обнулить счет очков.

---

![save](./readme/save.jpg)

### Кнопка сохранения активного игрового процесса.

 - добавление данных о текущей игре в список с сохраненными играми.
 - сортировка списка с сохранёнными играми по счету набранных очков.
 - удаление из списка самого низкого значения набранных очков если длина списка больше 10.
 - Сохранения списка сохранений в хранилище LocalStorage.

---

![return](./readme/return.jpg)

### Кнопка возвращения данных предыдущего хода игры.

 - возвращает предыдущее значение счета очков.
 - возвращает предыдущее значение игрового поля.

---

![multiplicity](./readme/multiplicity.jpg)

### Кнопка Открытия/Закрытия панели выбора коэффициента начального числа.

![multiplicity_select](./readme/multiplicity_select.jpg)

### Варианты начального коэффициента.

 - По умолчанию коэффициент начального числа - "2".
 - 2 4 8 16 32 64 ... .
 - 3 6 12 24 48 96 ... .
 - 5 10 20 40 80 160 ... .

---

![start-stop](./readme/start-stop.jpg)

### Кнопки запуска и остановки секундомера.

 - секундомер автоматически запускается с загрузкой страницы.
 - если остановить секундомер и нажать на любую из стрелок управления игровым полем то секундомер продолжит счет времени.
 - отсчет времени обнуляется при: нажатии кнопки "START", выборе другого коэффициента или при загрузке страницы

---

![light_feature](./readme/light_feature.jpg)

### Игровое поле

 - Цвет ячеек игрового поля автоматически меняется если изменился номинал числа в ячейке, для более наглядного и удобного счета и различия ячеек. Цвет пропорционально меняется на любом из выбранных коэффициентов.
 - У кнопок управления есть 2 цвета(состояния):
    - цвет индиго - ход в этим направлении возможен и игровое поле обновит своё содержимое.
    - цвет бордовый - ход в этом направлении невозможен. Исходя из правил игры игровое поле останется прежним после попытки двигаться в выбранном направлении.
*( эта функция добавленна для облегчения понимания логики игры и удобства )*

---

![control-panel](./readme/control-panel.jpg)

### Интерфейс управления игровым полем.

 - два вида управления с помощью мыши или клавиатуры.
 - кнопки(стрелки) указывают в какую сторону пользователь может совершить ход. 
 - в центре находится интерфейс управления с помощью клавиатуры.

---

![keyboard-control](./readme/keyboard-control.jpg)

### Интерфейс управления с помощью клавиатуры.

*( Активация предусмотрена для предотвращения случайных нажатий. )*
 - активация возможна двумя способами: с помощью клавиши "TAB" или левым кликом внутри белого поля. 
 - деактивация происходит при любом клике вне белого поля(инпута) или клавишей "ESC".
 - управление осуществляется с помощью клавишей-стрелок на клавиатуре.
 - предусмотрено так же дополнительное управление в виде клавиш:
   - "ENTER" - кнопка старта игры.
   - "DEL" - кнопка возвращения данных предыдущего хода игры.
   - "SPACE" - кнопка сохранения активного игрового процесса.
   - "ESC" - кнопка выхода из фокуса(управления с клавиатуры).

---

![victory_window](./readme/victory_window.jpg)

### Окошко с уведомлением о победе.

 - появляется один раз за игру если игрок набрал 2048 очков в одной ячейке.
 - Кнопка "SAVE" для сохранения прогресса.
 - Кнопка "Continue" чтобы продолжить с того же места без сохранения, или же для закрытия окна можно просто кликнуть по тёмной области.
 - Если на момент появления окна было активно управление с клавиатуры то любое нажатие кнопки или клика мыши приведет к деактивации управления с клавиатуры, это нужно для предотвращения выполнения нежелательных комманд.

---

![lose_window](./readme/lose_window.jpg)

### Окошко с уведомлением о поражении.

 - Окно появляеться только тогда когда ход во все 4 стороны невозможен то есть поле не изменит свое состояние. Соответственно и кнопки управления тоже будут подсвечены бордовым цветом.
 - Кнопки старт/возвратить предыдущий ход/продолжить(решить что делать после закрытия окна) закрыть окно можно так же нажав на тёмную область. 

---

### Планирую сделать:

 - сортировку сохранённых игр по коэффициенту или отображение игр только выбранного коэффициента.
 - расширить функцию кнопки возврата значения игрового поля до 5-10раз(массив со значениями, возвращать последние значение в массиве и удалять его из массива).
 - предотвратить сохранение предыдущего игрового поля если оно не изменилось в результате хода(сделать проверку сравнения массивов и если они разные то сохранить в историю).
 - анимацию движения плиток по игровому полю("transition-group").
 - резиново-адаптивную вёрстку до ширины 320px.


---
